做backpacker其實要有啲咩裝備？

小弟計劃緊去西藏轉山同坐西伯利亞鐵路去俄羅斯兼順便去埋歐洲，又未知有咩要準備好帶過去

最近淨係諗買咩行山鞋都諗到傻

利申:得一次獨遊經驗

跪求大家比啲意見

Sorry for 1999

黑色口罩

水樽

擋風防塵？

回鄉證
護照
身份證

個backpack

我係decathlon平平地買左對行山鞋

錢

事實證明有錢可以咩都唔帶

一個好的背囊

去左2個幾月，而家瑞士搭車去法國，
要講大把野講wow
有乜想知先

使咗幾錢?

西藏好多人戴黑色口罩
主要防紫外光

買左未?

之後我背囊有d乜:
Osprey Kestrel 48背囊
普通小背囊
密碼鎖 x2
USB線 x3
尿袋 1000mah
充電器
passport文件小包
銀包
碎銀包
小雨傘
耳機
耳塞
眼罩
當地網絡卡
萬字夾×4 (換電話卡用)
memeory card 64Gb x4
快干底褲x3
保暖內衣x2
短衫x2
羽絨
風褸
牛仔褲
保暖褲
毛巾
牙刷
牙膏
100ml洗頭水
膠袋、密實袋x好多
安全套
公文夾x1
筆
信用卡x2
提款卡x2
身份證
身份證影印本x2
passport
passport 影印本 x2
回鄉證
後備應急錢分開放既暗格袋
已經冇用唔同國家既貨幣、車飛
1500歐元現金

最失敗係我冇帶後備眼鏡
三個月行程，第二日西伯利亞零下30度，我副眼鏡凍爛左

有無推薦呀？西藏巴打

多謝你呀
咁我大概知有咩準備

頭一個月計埋機票
西伯利亞->塞爾維亞 HK$9,000
之後一個月
薩拉熱窩->西維爾 HK$ 11,000
之後未計

全程住hostel? 食麵包?

我諗挑戰全程火車同巴士，準備自殺

安全套有冇用到

全程住hostel
8個人一間房上下隔床

食就唔會太慳，我本身我憎食麵包，我食過2次麵包係因為當地野食黎。
東歐巴爾幹我食得好好，又牛排又魚乜都有
重點係你要食當地野，我匈牙利遇到個中國遊客，問我附近有冇中餐廳，咁就唔貴就奇

貴地方就lunch食薯片(歐洲國家薯仔)
夜晚就買餸自己煮，大魚大肉大雞大芝士意

呢個冇帶故意整落去，睇下邊個留心聽書

自己煮. 唔怪得可以咁平.

貴國家自己煮我食呢d
買牛肉或雞脾雞翼，芝士茄汁意/通

我講漏左:

拖鞋
襪x3
hostel/快餐店攞既厠紙

唔駛帶太大的背囊，45L左右就差唔多，太大裝太多嘢會好重，揹住十幾KG周圍行追巴士趕飛機搵旅店好Q辛苦.

去西藏或是落後地方最好帶個睡袋，高原入夜會好凍吓，山旮旯D旅店Ｄ被幾年唔洗好污漕，試過去西藏Kailash轉山喺山上瞓帳篷旅店，雖然有被舖，但冇睡袋係瞓唔到，瞓機場火車站都啱用。

Ｔ裇底褲同襪要洗完快干同冇臭汗味可以買merino wool, i.e. icebeaker, smartwool,咁你可以帶少好多換洗衣物。

風褸，長褲，鞋都要防水透氣，遇著雨雪天氣時你就知道防水透氣性能係好重要，防水防風先保到䁔。行山鞋唔駛要高筒，得個重字平時又用唔著，如經常去行山帶支行山扙仲實際，Nikko兩三百元好抵玩吓。

去大陸ATM要銀联咭，去歐洲最好係master card cirrus，唔一定要用credit card撳機，credit card好多時淨係得cash advace當你借錢，又要食你3%charge同蝕滙價。

洗浴衛生用品可以去到先買，而家好多hostel都會提供，周圍都有超市同7仔，反而記得帶包紙巾，急起上嚟冇紙用時方後悔。

阿叔12年前去中東，由以色列陸路玩到拉薩玩咗3個幾月，個背囊只得35L，外掛一個睡袋，嗰時仲未興merino wool，要成日搵洗衣舖洗衫好on9，冇google map，要帶本LP磚頭當聖經，當然仲會帶返一兩本書去解悶啦，邊似而家一部iphone搞掂晒！

AV幾套入定手機

你講完我至醒起軟件野

airbnb
busradar
google trip
tripadvisor
睇下邊個點有得join free tour
Google drive/其他雲端 (必要時比錢加容量)
AV x4
銀行開海外提款
offline game x2
google keep寫遊記所見所聞
Lightroom CC執相
google pay

- 大背囊
- 小背包（day trip用）
- 頂到4-5日的內衣褲襪
- 外衣兩三件、老牛2條、短褲兩件
- 雨絨一件
- 梳洗kit(牙膏洗面膏剃鬚防曬產品etc)
- 洗面巾沖涼巾
- 太陽眼鏡、後備眼鏡（一定要！）
- 手機（最好兩部，而且影完相upload去google photo)用不用單反自己選擇，無可無不可
- 錢
- 兩張atm cars
- 一張信用卡
- 內腰包裝錢同卡
- 護照
- 身分證
- 回鄉卡
- travel health kit(退燒藥止痾藥etc）問醫生買
- 旅遊保險 旅遊保險 旅遊保險（一定要有！唔好慳）
- 上網卡
- 行山鞋，波鞋，拖鞋

我覺得差不多，太多嘢就難manage.
如果要露營自備營具，我唔興所以唔識太多....

每個計劃所到國家的簽證知識（要不要簽證費，每次簽證要預海關問你stay 喺邊間hostel etc)

真心唔需要準備
要用自然有方法

我覺得普通鞋可以了

我去百內國家公園行一日百內塔同EL Chalten的Fitz Roy(總之係行山la...)都只是著穿咗窿的Nike air行都係咁....

要支行山杖反而緊要好多...去淘寶買啦

神覆！同意！

最後怕你比錢比到你肉痛咋

玩音樂已經窮，仲要比我中意埋去旅行仲窮

不過自己去旅行實在太爽啦！！！

帶多幾張十蚊紙、香港明信片，送俾路上啱傾嘅人。。。好後悔帶唔夠

av....

呢樣真，攞左contact，冇野送比人

個人經驗其實同平時去5日短trip要帶嘅嘢差唔多，帶多盒必利痛同雨褸就穩撚陣

好似有個阿叔話帶睡袋
我一喺直接同櫃臺拎，要錢就拎隔壁空床，再唔係著多件衫，無方法就報紙
真心帶個睡袋又多一個負載

我會用個隔脏果類睡袋 收起黎都係一個汽水罐咁大 會安心d

冇

Why回鄉証

一對金屬筷子

尿袋 1000mah<===乜仲有1000mah 尿袋嘅咩？呢件入得博物館

呢個幾齊 而且無多餘野
耳塞真係幾緊要 我比較唔醒訓都成日要用 hostel實在太多唔同人

牙刷 牙膏 洗頭水 沖涼液就邊去邊買
同埋depends on你搭唔搭飛機而買咩size
帶個有勾既袋仔裝住沖涼用品 住hostel沖涼方便好多
樓主男定女 唔想變乞兒就帶埋鬚刨同gel頭啦

仲有太陽眼鏡係隨身必備
有幾個usb位既旅行插蘇都好有用

長毛基佬

各位巴打如果搭飛機送30k 行李會唔會將個backpack寄倉

成日覺得有得寄倉唔用又好哂
到頭來又諗要寄倉不如帶gip

睇下咩size backpack,我個70l一定要寄倉

啱啱去完兩個月歐洲，除左以上師兄講個啲以外，我覺得睡袋內膽幾有用，住既地方污糟都有野隔一隔

你正常（非極凍地方）都係拎35-45L, within cabin size 就當然唔會check in